# Korean translation for linuxmint
# Copyright (c) 2010 Rosetta Contributors and Canonical Ltd 2010
# This file is distributed under the same license as the linuxmint package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2010.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: linuxmint\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2024-07-21 16:51-0300\n"
"PO-Revision-Date: 2024-07-23 22:16-0300\n"
"Last-Translator: Litty <Unknown>\n"
"Language-Team: Korean <ko@li.org>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Launchpad-Export-Date: 2020-03-13 11:20+0000\n"
"X-Generator: Poedit 3.4.4\n"

#: live-installer/resources/interface.ui:71
msgid "Welcome to the Mauna Installer."
msgstr "마우나 설치 프로그램에 오신 것을 환영합니다."

#: live-installer/resources/interface.ui:88
#: live-installer/frontend/tui_interface.py:36
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:507
msgid ""
"This program will ask you some questions and set up system on your computer."
msgstr "이 프로그램은 몇 가지 질문을 하고 컴퓨터에 시스템을 설정합니다."

#: live-installer/resources/interface.ui:143
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:509
msgid "I accept the terms of the License Agreement"
msgstr "라이센스 계약 조건에 동의합니다."

#: live-installer/resources/interface.ui:214
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:518
msgid "Keyboard Model:"
msgstr "키보드 모델:"

#: live-installer/resources/interface.ui:321
msgid "Type here to test your keyboard"
msgstr "키보드를 테스트하려면 여기에 입력하세요."

#: live-installer/resources/interface.ui:377
#: live-installer/resources/interface.ui:1965
#: live-installer/resources/interface.ui:2417
#: live-installer/resources/interface.ui:2429
#: live-installer/resources/interface.ui:2441
#: live-installer/resources/interface.ui:2622
#: live-installer/resources/interface.ui:2634
msgid "label"
msgstr "상표"

#: live-installer/resources/interface.ui:412
msgid "Continent"
msgstr "대륙"

#: live-installer/resources/interface.ui:426
#: live-installer/frontend/tui_interface.py:53
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:484
msgid "Timezone"
msgstr "시간대"

#: live-installer/resources/interface.ui:484
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:544
msgid "Automated Installation"
msgstr "자동 설치"

#: live-installer/resources/interface.ui:500
msgid "Erase a disk and install Mauna on it."
msgstr "디스크를 지우고 그 위에 마우나를 설치하세요."

#: live-installer/resources/interface.ui:528
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:547
msgid "Disk:"
msgstr "디스크:"

#: live-installer/resources/interface.ui:573
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:574
msgid "Create swap partition"
msgstr "스왑 파티션 생성"

#: live-installer/resources/interface.ui:595
msgid "1"
msgstr "1"

#: live-installer/resources/interface.ui:613
#: live-installer/frontend/partitioning.py:72
#: live-installer/frontend/partitioning.py:604
msgid "GB"
msgstr "GB"

#: live-installer/resources/interface.ui:658
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:555
msgid "Use LVM (Logical Volume Management)"
msgstr "LVM(논리 볼륨 관리) 사용"

#: live-installer/resources/interface.ui:705
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:549
msgid "Encrypt the operating system"
msgstr "운영체제 암호화"

#: live-installer/resources/interface.ui:735
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:551
msgid "Passphrase"
msgstr "암호"

#: live-installer/resources/interface.ui:751
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:553
msgid "Confirm passphrase"
msgstr "암호 확인"

#: live-installer/resources/interface.ui:785
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:572
msgid "This provides extra security but it can take hours."
msgstr "이는 추가 보안을 제공하지만 몇 시간이 걸릴 수 있습니다."

#: live-installer/resources/interface.ui:799
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:570
msgid "Fill the disk with random data"
msgstr "디스크를 임의의 데이터로 채웁니다."

#: live-installer/resources/interface.ui:884
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:557
msgid "Manual Partitioning"
msgstr "수동 파티션 작업"

#: live-installer/resources/interface.ui:900
msgid "Manually create, resize or choose partitions for Mauna."
msgstr "마우나 파티션을 수동으로 생성, 크기 조정 또는 선택하세요."

#: live-installer/resources/interface.ui:965
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:565
msgid "Remove Windows & Install"
msgstr "Windows 제거 및 설치"

#: live-installer/resources/interface.ui:981
msgid "Remove existing Windows and install Mauna on it."
msgstr "기존 Windows를 제거하고 여기에 Mauna를 설치합니다."

#: live-installer/resources/interface.ui:1033
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:561
msgid "Expert Mode"
msgstr "전문가 모드"

#: live-installer/resources/interface.ui:1049
msgid "The setup tool will not do partitioning."
msgstr "설정 도구는 파티셔닝을 수행하지 않습니다."

#: live-installer/resources/interface.ui:1111
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:606
msgid "Minimal installation"
msgstr "최소 설치"

#: live-installer/resources/interface.ui:1127
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:607
msgid ""
"This will only install a minimal desktop environment with a browser and "
"utilities."
msgstr "브라우저와 유틸리티가 포함된 최소 데스크탑 환경만 설치됩니다."

#: live-installer/resources/interface.ui:1160
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:604
msgid "Install system with updates"
msgstr "업데이트로 시스템 설치"

#: live-installer/resources/interface.ui:1176
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:605
msgid "If you connect internet, updates will install."
msgstr "인터넷에 연결하면 업데이트가 설치됩니다."

#: live-installer/resources/interface.ui:1278
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:578
msgid "Refresh"
msgstr "새로 고침"

#: live-installer/resources/interface.ui:1325
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:580
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: live-installer/resources/interface.ui:1372
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:581
msgid "Format"
msgstr "체재"

#: live-installer/resources/interface.ui:1419
#: live-installer/frontend/partitioning.py:282
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:582
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:966
msgid "Create"
msgstr "만들다"

#: live-installer/resources/interface.ui:1455
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:595
msgid "Install the GRUB boot menu on:"
msgstr "GRUB 부팅 메뉴를 다음에 설치하십시오:"

#: live-installer/resources/interface.ui:1529
msgid "Edit Partitions"
msgstr "파티션 편집"

#: live-installer/resources/interface.ui:1553
msgid "Legacy"
msgstr "유산"

#: live-installer/resources/interface.ui:1611
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:523
msgid "Your name:"
msgstr "이름:"

#: live-installer/resources/interface.ui:1654
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:525
msgid "Your computer's name:"
msgstr "컴퓨터 이름:"

#: live-installer/resources/interface.ui:1669
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:529
msgid "Pick a username:"
msgstr "사용자 이름 선택:"

#: live-installer/resources/interface.ui:1682
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:527
msgid "The name it uses when it talks to other computers."
msgstr "다른 컴퓨터에서 보여지는 이름."

#: live-installer/resources/interface.ui:1715
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:531
msgid "Choose a password:"
msgstr "암호 선택:"

#: live-installer/resources/interface.ui:1759
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:536
msgid "Log in automatically"
msgstr "자동으로 로그인합니다"

#: live-installer/resources/interface.ui:1774
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:538
msgid "Require my password to log in"
msgstr "로그인할 때 암호 입력"

#: live-installer/resources/interface.ui:1789
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:540
msgid "Encrypt my home folder"
msgstr "홈 폴더 암호화"

#: live-installer/resources/interface.ui:1813
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:533
msgid "Confirm your password:"
msgstr "암호 확인:"

#: live-installer/resources/interface.ui:1842
msgid "Length must be minimum 8 characters"
msgstr "길이는 8자 이상이어야 합니다."

#: live-installer/resources/interface.ui:1915
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:612
msgid "Automated installation enabled!"
msgstr "자동 설치가 활성화되었습니다!"

#: live-installer/resources/interface.ui:1984
msgid "0.0"
msgstr "0.0"

#: live-installer/resources/interface.ui:2016
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:608
msgid "Please do not turn off your computer during the installation process."
msgstr "설치가 진행되는 동안 컴퓨터를 끄지 마십시오."

#: live-installer/resources/interface.ui:2085
#: live-installer/resources/welcome.ui:206
msgid "Mauna team"
msgstr "마우나 팀"

#: live-installer/resources/interface.ui:2289
#: live-installer/resources/interface.ui:2329
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:478
msgid "Welcome"
msgstr "환영합니다"

#: live-installer/resources/interface.ui:2453
msgid "/dev/sda1"
msgstr "/dev/sda1"

#: live-installer/resources/interface.ui:2505
msgid "read only"
msgstr "읽기 전용"

#: live-installer/resources/interface.ui:2518
msgid "Use default Btrfs subvolumes"
msgstr "기본 Btrfs 하위 볼륨 사용"

#: live-installer/resources/interface.ui:2678
#: live-installer/frontend/partitioning.py:888
msgid "Format subvolume"
msgstr "하위 볼륨 포맷"

#: live-installer/resources/welcome.ui:61
msgid "Try Mauna"
msgstr "마우나를 사용해 보세요"

#: live-installer/resources/welcome.ui:85
msgid " "
msgstr ""

#: live-installer/resources/welcome.ui:121
#: live-installer/frontend/welcome.py:34
msgid "Install to Hard Drive"
msgstr "하드 드라이브에 설치"

#: live-installer/resources/welcome.ui:166
msgid "You are currently running Mauna from live media."
msgstr "현재 라이브 미디어에서 마우나를 운영하고 계십니다."

#: live-installer/resources/welcome.ui:178
msgid ""
"You can install Mauna now, or chose \"Install to Hard Drive\" in the "
"Application Menu later."
msgstr ""
"지금 Mauna를 설치하거나 나중에 응용 프로그램 메뉴에서 \"하드 드라이브에 설치"
"\"를 선택할 수 있습니다."

#: live-installer/resources/welcome.ui:228
msgid "Welcome to Mauna"
msgstr "마우나에 오신 것을 환영합니다"

#: live-installer/frontend/dialogs.py:35 live-installer/frontend/dialogs.py:48
#: live-installer/frontend/dialogs.py:54
#: live-installer/frontend/partitioning.py:798
#: live-installer/frontend/partitioning.py:893
msgid "OK"
msgstr "OK"

#: live-installer/frontend/dialogs.py:41
msgid "No"
msgstr "아니요"

#: live-installer/frontend/dialogs.py:42
msgid "Yes"
msgstr "예"

#: live-installer/frontend/timezones.py:140
msgid "Select timezone"
msgstr "시간대 선택"

#: live-installer/frontend/tui_interface.py:34
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:505
#, python-format
msgid "Welcome to the %s Installer."
msgstr "%s 설치 프로그램에 오신 것을 환영합니다."

#: live-installer/frontend/tui_interface.py:40
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:482
msgid "What language would you like to use?"
msgstr "어떤 언어를 사용하고 싶으신가요?"

#: live-installer/frontend/tui_interface.py:45
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:118
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:482
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:513
msgid "Language"
msgstr "언어"

#: live-installer/frontend/tui_interface.py:49
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:484
msgid "Where are you?"
msgstr "어디세요?"

#: live-installer/frontend/tui_interface.py:57
msgid "What keyboard would you like to use?"
msgstr "어떤 키보드를 사용하시겠습니까?"

#: live-installer/frontend/tui_interface.py:64
msgid "Keyboard Model"
msgstr "키보드 모델"

#: live-installer/frontend/tui_interface.py:73
msgid "Installation type?"
msgstr "설치 유형?"

#: live-installer/frontend/tui_interface.py:77
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:585
msgid "Type"
msgstr "유형"

#: live-installer/frontend/tui_interface.py:80
msgid "Select a disk?"
msgstr "디스크를 선택하시겠습니까?"

#: live-installer/frontend/tui_interface.py:84
msgid "Disk"
msgstr "디스크"

#: live-installer/frontend/welcome.py:32
#, python-format
msgid "Try %s"
msgstr "%s 시도"

#: live-installer/frontend/welcome.py:36
#, python-format
msgid "You are currently running %s from live media."
msgstr "현재 라이브 미디어에서 %s 을(를) 실행하고 있습니다."

#: live-installer/frontend/welcome.py:38
#, python-format
msgid ""
"You can install %s now, or chose \"Install to Hard Drive\" in the "
"Application Menu later."
msgstr ""
"지금 %s을(를) 설치하거나 나중에 애플리케이션 메뉴에서 \"하드 드라이브에 설치"
"\"를 선택할 수 있습니다."

#: live-installer/frontend/welcome.py:39
#, python-format
msgid "Welcome to %s"
msgstr "%s 에 오신 것을 환영합니다"

#: live-installer/frontend/partitioning.py:72
msgid "B"
msgstr "B"

#: live-installer/frontend/partitioning.py:72
#: live-installer/frontend/partitioning.py:603
msgid "kB"
msgstr "kB"

#: live-installer/frontend/partitioning.py:72
#: live-installer/frontend/partitioning.py:603
msgid "MB"
msgstr "MB"

#: live-installer/frontend/partitioning.py:73
#: live-installer/frontend/partitioning.py:604
msgid "TB"
msgstr "TB"

#: live-installer/frontend/partitioning.py:80
msgid "Removable:"
msgstr "이동식 매체:"

#: live-installer/frontend/partitioning.py:190
#: live-installer/frontend/partitioning.py:199
#: live-installer/frontend/partitioning.py:201
#: live-installer/frontend/partitioning.py:236
#: live-installer/frontend/partitioning.py:278
#: live-installer/frontend/partitioning.py:340
#: live-installer/frontend/partitioning.py:352
#: live-installer/frontend/partitioning.py:356
#: live-installer/frontend/partitioning.py:776
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:977
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1006
msgid "btrfs subvolume"
msgstr "btrfs 하위 볼륨"

#: live-installer/frontend/partitioning.py:195
msgid "Edit Subvolume"
msgstr "하위 볼륨 편집"

#: live-installer/frontend/partitioning.py:213
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:598
msgid "Read only"
msgstr "읽기 전용"

#: live-installer/frontend/partitioning.py:241
msgid "The name of a subvolume must not start or end with a forward slash"
msgstr "하위 볼륨의 이름은 슬래시로 시작하거나 끝날 수 없습니다."

#: live-installer/frontend/partitioning.py:245
msgid "The name of a subvolume must not be blank or contain a space"
msgstr "하위 볼륨의 이름은 공백이거나 공백을 포함할 수 없습니다."

#: live-installer/frontend/partitioning.py:249
msgid "The mount point of a subvolume must not contain a space"
msgstr "하위 볼륨의 마운트 지점에는 공백이 포함되어서는 안 됩니다."

#: live-installer/frontend/partitioning.py:256
#, python-format
msgid "Subvolume with name '%s' already exists"
msgstr "이름이 '%s'인 하위 볼륨이 이미 존재합니다."

#: live-installer/frontend/partitioning.py:291
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:984
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:992
msgid "Create a subvolume"
msgstr "하위 볼륨 생성"

#: live-installer/frontend/partitioning.py:345
msgid "Edit"
msgstr "편집하기"

#: live-installer/frontend/partitioning.py:357
#: live-installer/frontend/partitioning.py:364
#: live-installer/frontend/partitioning.py:368
#: live-installer/frontend/partitioning.py:375
#: live-installer/frontend/partitioning.py:384
#, python-format
msgid "Assign to %s"
msgstr "%s 에 할당"

#: live-installer/frontend/partitioning.py:391
msgid "Create btrfs subvolume"
msgstr "btrfs 하위 볼륨 생성"

#: live-installer/frontend/partitioning.py:446
#: live-installer/frontend/partitioning.py:529
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:467
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:470
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1173
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1198
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1221
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1241
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1245
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1255
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1259
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1264
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1278
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1284
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1290
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1295
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1300
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1365
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1444
msgid "Installer"
msgstr "설치자"

#: live-installer/frontend/partitioning.py:447
msgid ""
"Disk: {} partition table broken or not exists. Do you want to create new "
"partition table?"
msgstr ""
"디스크: {} 파티션 테이블이 손상되었거나 존재하지 않습니다. 새로운 파티션 테이"
"블을 생성하시겠습니까?"

#: live-installer/frontend/partitioning.py:469
#: live-installer/frontend/partitioning.py:687
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:590
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:975
msgid "Free space"
msgstr "남은 공간"

#: live-installer/frontend/partitioning.py:545
#, python-format
msgid ""
"The partition table couldn't be written for %s. Restart the computer and try "
"again."
msgstr ""
"%s 에 대해 파티션 테이블을 쓸 수 없습니다. 컴퓨터를 다시 시작한 후 다시 시도"
"해 보세요."

#: live-installer/frontend/partitioning.py:590
#, python-format
msgid ""
"The partition %s could not be created. The installation will stop. Restart "
"the computer and try again."
msgstr ""
"%s 파티션을 생성할 수 없습니다. 설치가 중지됩니다. 컴퓨터를 다시 시작한 후 다"
"시 시도해 보세요."

#: live-installer/frontend/partitioning.py:685
msgid "Logical partition"
msgstr "논리 파티션"

#: live-installer/frontend/partitioning.py:686
msgid "Extended partition"
msgstr "확장 파티션"

#: live-installer/frontend/partitioning.py:690
#: live-installer/frontend/partitioning.py:824
msgid "Unknown"
msgstr "알 수 없음"

#: live-installer/frontend/partitioning.py:741
msgid "bootloader/recovery"
msgstr "부트로더/복구"

#: live-installer/frontend/partitioning.py:754
msgid "EFI System Partition"
msgstr "EFI 시스템 파티션"

#: live-installer/frontend/partitioning.py:790
msgid "Edit partition"
msgstr "파티션 편집하기"

#: live-installer/frontend/partitioning.py:792
msgid "Device:"
msgstr "장치:"

#: live-installer/frontend/partitioning.py:794
msgid "Format as:"
msgstr "포맷하기:"

#: live-installer/frontend/partitioning.py:796
#: live-installer/frontend/partitioning.py:883
msgid "Mount point:"
msgstr "장착 지점:"

#: live-installer/frontend/partitioning.py:797
#: live-installer/frontend/partitioning.py:892
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: live-installer/frontend/partitioning.py:874
msgid "Create Subvolume"
msgstr "하위 볼륨 생성"

#: live-installer/frontend/partitioning.py:881
msgid "Name:"
msgstr "이름:"

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:109
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:514
msgid "Country"
msgstr "국가"

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:290
msgid "Layout"
msgstr "배치"

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:298
msgid "Variant"
msgstr "변형"

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:316
msgid "Calculating file indexes ..."
msgstr "파일 색인을 계산하는 중입니다 ..."

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:480
msgid "License Agreement"
msgstr "라이센스 계약"

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:486
msgid "Keyboard layout"
msgstr "키보드 배치"

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:486
msgid "What is your keyboard layout?"
msgstr "자판 배열이 어떻게 되나요?"

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:488
msgid "User account"
msgstr "사용자 계정"

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:488
msgid "Who are you?"
msgstr "당신은 누구십니까?"

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:490
msgid "Installation Type"
msgstr "설치 형태"

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:490
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:492
msgid "Where do you want to install system?"
msgstr "시스템을 어디에 설치하시겠습니까?"

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:492
msgid "Partitioning"
msgstr "파티션 만들기"

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:494
msgid "Summary"
msgstr "개요"

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:494
msgid "Check that everything is correct"
msgstr "모든 것이 올바른지 확인하세요."

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:496
msgid "Installing"
msgstr "설치 중"

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:496
msgid "Please wait..."
msgstr "기다리세요..."

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:499
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:613
msgid "Automated Install"
msgstr "자동 설치"

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:500
msgid "Back"
msgstr "뒤로"

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:501
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1306
msgid "Next"
msgstr "다음"

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:520
msgid "Type here to test your keyboard layout"
msgstr "키보드 레이아웃을 테스트하려면 여기에 입력하세요."

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:546
msgid "Erase a disk and install system on it."
msgstr "디스크를 지우고 여기에 시스템을 설치합니다."

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:559
msgid "Manually create, resize or choose partitions for system."
msgstr "시스템 파티션을 수동으로 생성, 크기 조정 또는 선택합니다."

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:563
msgid "The setup tool will not do partitioning"
msgstr "설정 도구는 파티셔닝을 수행하지 않습니다."

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:567
msgid "Remove existing Windows and install system on it."
msgstr "기존 Windows를 제거하고 여기에 시스템을 설치합니다."

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:577
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:579
msgid "Edit partitions"
msgstr "파티션 편집하기"

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:584
msgid "Device"
msgstr "장치"

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:586
msgid "Operating system"
msgstr "운영체제"

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:587
msgid "Mount point"
msgstr "장착 지점"

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:588
msgid "Format as"
msgstr "포맷하기"

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:589
msgid "Size"
msgstr "크기"

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:626
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1367
msgid "Warning"
msgstr "경고"

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:627
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1368
#, python-format
msgid "This will delete all the data on %s. Are you sure?"
msgstr "%s 의 모든 데이터가 삭제됩니다. 확실합니까?"

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:652
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1228
msgid "Install"
msgstr "설치하기"

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:785
msgid "Please provide a passphrase for the encryption."
msgstr "암호화를 위한 암호를 입력하세요."

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:787
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1214
msgid "Your passwords do not match."
msgstr "비밀번호가 일치하지 않습니다."

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:792
msgid "Quit?"
msgstr "종료하시겠습니까?"

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:793
msgid "Are you sure you want to quit the installer?"
msgstr "정말 설치 프로그램을 종료하시겠습니까?"

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:994
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1008
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1025
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1040
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1224
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1362
msgid "Are you sure?"
msgstr "확실합니까?"

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:995
msgid "New partition will created at {}"
msgstr "새 파티션이 {} 에 생성됩니다"

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1009
msgid "subvolume {} will removed from {}."
msgstr "하위 볼륨 {}이 {}에서 제거됩니다."

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1026
msgid "Partition {} will removed from {}."
msgstr "파티션 {} 이(가) {} 에서 제거됩니다."

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1041
msgid "Partition {} will formated from {}."
msgstr "파티션 {} 은 {} 에서 형식화됩니다."

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1174
msgid "Please choose a language"
msgstr "언어를 선택해주십시오"

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1199
msgid "Please provide a keyboard layout for your computer."
msgstr "귀하의 컴퓨터에 맞는 키보드 레이아웃을 제공해주세요."

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1219
msgid "Please provide your full name."
msgstr "사용자의 실명을 입력해주십시오."

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1224
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1362
msgid "Your passwords is not strong."
msgstr "비밀번호가 강력하지 않습니다."

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1242
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1256
msgid ""
"Root filesystem type not specified. Installation will continue without disk "
"formatting. Do you want to continue?"
msgstr ""
"루트 파일 시스템 유형이 지정되지 않았습니다. 디스크 포맷 없이 설치가 계속됩니"
"다. 계속하시겠습니까?"

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1246
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1260
msgid ""
"The root partition is too small. It should be at least 16GB. Do you want to "
"continue?"
msgstr ""
"루트 파티션이 너무 작습니다. 최소 16GB 이상이어야 합니다. 계속하시겠습니까?"

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1264
msgid "Please select a root (/) partition."
msgstr "루트(/) 파티션을 선택해주십시오."

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1265
#, python-format
msgid ""
"A root partition is needed to install %s on.\n"
"\n"
" - Mount point: /\n"
" - Recommended size: 30GB\n"
" - Recommended filesystem format: ext4\n"
"\n"
msgstr ""
"%s을(를) 설치하려면 루트 파티션이 필요합니다.\n"
"\n"
"- 마운트 지점: /\n"
"- 권장 크기: 30GB\n"
"- 권장 파일 시스템 형식: ext4\n"
"\n"

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1279
msgid "The EFI partition is not bootable. Do you want to set boot flag?"
msgstr "EFI 파티션은 부팅할 수 없습니다. 부팅 플래그를 설정하시겠습니까?"

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1285
msgid "The EFI partition is too small. It must be at least 100MB."
msgstr "EFI 파티션이 너무 작습니다. 최소 100MB 이상이어야 합니다."

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1291
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1296
msgid "The EFI partition must be formatted as vfat."
msgstr "EFI 파티션은 vfat 형식으로 포맷되어야 합니다."

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1300
msgid "Please select an EFI partition."
msgstr "EFI 파티션을 선택해주십시오."

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1301
msgid ""
"An EFI system partition is needed with the following requirements:\n"
"\n"
" - Mount point: /boot/efi\n"
" - Partition flags: Bootable\n"
" - Size: at least 100MB \n"
" - Format: vfat or fat32\n"
"\n"
"To ensure compatibility with Windows we recommend you use the first "
"partition of the disk as the EFI system partition.\n"
" "
msgstr ""
"다음 요구 사항을 충족하는 EFI 시스템 파티션이 필요합니다.\n"
"\n"
" - 마운트 지점: /boot/efi\n"
" - 파티션 플래그: 부팅 가능\n"
" - 크기 : 최소 100MB\n"
" - 형식: vfat 또는 fat32\n"
"\n"
"Windows와의 호환성을 보장하려면 디스크의 첫 번째 파티션을 EFI 시스템 파티션으"
"로 사용하는 것이 좋습니다.\n"
" "

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1356
msgid "Please select a disk."
msgstr "디스크를 선택하세요."

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1445
msgid "Please provide a device to install grub."
msgstr "grub을 설치할 장치를 제공하십시오."

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1493
msgid "Localization"
msgstr "지역화"

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1494
msgid "Language: "
msgstr "언어: "

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1495
msgid "Timezone: "
msgstr "시간대: "

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1496
msgid "Keyboard layout: "
msgstr "키보드 배치: "

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1500
msgid "User settings"
msgstr "사용자 설정"

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1504
msgid "Real name: "
msgstr "실명: "

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1505
msgid "Username: "
msgstr "사용자 이름: "

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1508
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1511
msgid "Password: "
msgstr "비밀번호:"

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1513
msgid "Automatic login: "
msgstr "자동 로그인: "

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1513
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1563
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1567
msgid "enabled"
msgstr "활성화됨"

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1514
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1564
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1567
msgid "disabled"
msgstr "비활성화됨"

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1515
msgid "System settings"
msgstr "시스템 설정"

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1517
msgid "Computer's name: "
msgstr "컴퓨터 이름: "

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1520
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1522
msgid "Bios type: "
msgstr "바이오스 유형: "

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1524
msgid "Install updates after installation"
msgstr "설치 후 업데이트 설치"

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1525
msgid "Filesystem operations"
msgstr "파일시스템 작업"

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1526
#, python-format
msgid "Install bootloader on %s"
msgstr "%s에 부트로더를 설치합니다"

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1527
msgid "Do not install bootloader"
msgstr "부트로더를 설치하지 않습니다"

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1529
msgid "Use already-mounted /target."
msgstr "이미-장착된 /target을 사용합니다."

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1537
#, python-format
msgid " (with %s GB swap)"
msgstr "(%s GB 스왑 사용)"

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1541
#, python-format
msgid "Automated installation on %s"
msgstr "%s 에 자동 설치"

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1545
#, python-format
msgid "Format %(path)s as %(filesystem)s"
msgstr "%(path)s를 %(filesystem)s로 포맷합니다"

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1549
#, python-format
msgid "Mount %(path)s as %(mount)s"
msgstr "%(path)s를 %(mount)s로 장착합니다"

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1554
#, python-format
msgid "Create btrfs subvolume %(path)s under %(parentPath)s "
msgstr "%(parentPath)s 아래에 btrfs 하위 볼륨 %(path)s 생성"

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1558
#, python-format
msgid "Mount %(path)s subvolume as %(mount)s"
msgstr "%(path)s 하위 볼륨을 %(mount)s로 마운트"

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1563
msgid "LVM: "
msgstr "LVM: "

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1566
msgid "Disk Encryption: "
msgstr "디스크 암호화: "

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1578
#: live-installer/installer.py:881
msgid "Installation finished"
msgstr "설치가 완료되었습니다"

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1579
msgid ""
"The installation is now complete. Do you want to restart your computer to "
"use the new system?"
msgstr ""
"지금 설치가 완료되었습니다. 사용자의 컴퓨터를 다시 시작하셔서 새로운 시스템"
"을 사용하시겠습니까?"

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1611
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1615
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1624
#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1633
msgid "Installation error"
msgstr "설치 오류가 발생했습니다"

#: live-installer/frontend/gtk_interface.py:1647
msgid "Error"
msgstr "오류"

#: live-installer/main.py:38
msgid "You must be root!"
msgstr "루트여야 합니다!"

#: live-installer/validate.py:12
msgid "Please provide a username."
msgstr "사용자 이름을 입력해주십시오."

#: live-installer/validate.py:14
msgid "Your username is invalid."
msgstr "귀하의 사용자 이름이 유효하지 않습니다."

#: live-installer/validate.py:16
msgid "Your username is too long"
msgstr "사용자 이름이 너무 깁니다."

#: live-installer/validate.py:18
msgid "Your username is unavailable"
msgstr "귀하의 사용자 이름을 사용할 수 없습니다"

#: live-installer/validate.py:20
msgid "Your username cannot start with numbers."
msgstr "사용자 이름은 숫자로 시작할 수 없습니다."

#: live-installer/validate.py:23
msgid "Your username must be lower case."
msgstr "사용자 이름은 소문자여야 합니다."

#: live-installer/validate.py:26
msgid "Your username may not contain whitespace characters."
msgstr "사용자 이름은 공백 문자를 포함해서는 안됩니다."

#: live-installer/validate.py:33
msgid "Please provide a name for your computer."
msgstr "컴퓨터 이름을 입력하세요."

#: live-installer/validate.py:35
msgid "The computer's name is invalid."
msgstr "컴퓨터 이름이 잘못되었습니다."

#: live-installer/validate.py:37
msgid "The computer's name is too long."
msgstr "컴퓨터 이름이 너무 깁니다."

#: live-installer/validate.py:39
msgid "The computer's name should not starts or ends with -"
msgstr "컴퓨터 이름은 -로 시작하거나 끝나서는 안 됩니다."

#: live-installer/validate.py:42
msgid "The computer's name must be lower case."
msgstr "컴퓨터 이름은 소문자여야 합니다."

#: live-installer/validate.py:45
msgid "The computer's name may not contain whitespace characters."
msgstr "컴퓨터 이름에는 공백 문자가 포함될 수 없습니다."

#: live-installer/validate.py:48
msgid ""
"The computer's name must consist of only a-z or A-Z or 0-9 or - characters"
msgstr "컴퓨터 이름은 a-z, A-Z, 0-9 또는 - 문자로만 구성되어야 합니다."

#: live-installer/validate.py:59
msgid "Your passwords is too short."
msgstr "비밀번호가 너무 짧습니다."

#: live-installer/validate.py:63
msgid "Your password is numeric"
msgstr "비밀번호는 숫자입니다"

#: live-installer/validate.py:67
msgid "Your password must have big letters"
msgstr "비밀번호는 큰 글자로 이루어져야 합니다"

#: live-installer/validate.py:71
msgid "Your password must have small letters"
msgstr "비밀번호는 소문자로 구성되어야 합니다."

#: live-installer/validate.py:75
msgid "Your password must not be the same as the user name"
msgstr "귀하의 비밀번호는 사용자 이름과 동일해서는 안됩니다"

#: live-installer/validate.py:79
msgid "Your password length must be minimum 8 characters"
msgstr "비밀번호 길이는 8자 이상이어야 합니다."

#: live-installer/validate.py:99
msgid "Your password must have exclusive characters"
msgstr "비밀번호에는 전용 문자가 포함되어야 합니다."

#: live-installer/validate.py:103
msgid "Your password must have numbers"
msgstr "비밀번호에는 숫자가 포함되어야 합니다."

#: live-installer/validate.py:107
msgid "Please provide a password for your user account."
msgstr "사용자 계정에 대한 비밀번호를 입력해주십시오."

#: live-installer/installer.py:139 live-installer/installer.py:160
#, python-format
msgid "Copying /%s"
msgstr "/%s 복사 중"

#: live-installer/installer.py:140
#, python-format
msgid "rsync exited with return code: %s"
msgstr "rsync가 반환 코드로 종료되었습니다: %s"

#: live-installer/installer.py:144
msgid "Extracting rootfs."
msgstr "rootfs를 추출합니다."

#: live-installer/installer.py:171
msgid "Entering the system ..."
msgstr "시스템으로 진입하는 중입니다 ..."

#: live-installer/installer.py:201
msgid "Adding new user to the system"
msgstr "시스템에 새로운 사용자를 추가하는 중입니다"

#: live-installer/installer.py:251
msgid "Writing filesystem mount information to /etc/fstab"
msgstr "/etc/fstab에 파일시스템 장착 정보를 쓰는 중입니다"

#: live-installer/installer.py:257 live-installer/installer.py:404
#, python-format
msgid "Mounting %(partition)s on %(mountpoint)s"
msgstr "%(partition)s를 %(mountpoint)s에 장착하는 중입니다"

#: live-installer/installer.py:294
#, python-format
msgid "Filling %s with random data (please be patient, this can take hours...)"
msgstr ""
"%s을(를) 임의의 데이터로 채우는 중입니다. 잠시 기다려 주십시오. 몇 시간이 걸"
"릴 수 있습니다...)"

#: live-installer/installer.py:300
#, python-format
msgid "Creating partitions on %s"
msgstr "%s에 파티션 만드는 중"

#: live-installer/installer.py:366
#, python-format
msgid "Formatting %(partition)s as %(format)s ..."
msgstr "%(partition)s를 %(format)s로 포맷하는 중입니다 ..."

#: live-installer/installer.py:594
msgid "Setting hostname"
msgstr "호스트 이름을 설정하는 중입니다"

#: live-installer/installer.py:619
msgid "Setting locale"
msgstr "로케일을 설정하는 중입니다"

#: live-installer/installer.py:659
msgid "Setting timezone"
msgstr "시간대 설정"

#: live-installer/installer.py:694
msgid "Setting keyboard options"
msgstr "키보드 선택 사항을 설정하는 중입니다"

#: live-installer/installer.py:771
msgid "Removing extra packages"
msgstr "추가 패키지 제거"

#: live-installer/installer.py:777
msgid "Clearing package manager"
msgstr "패키지 관리자 지우기"

#: live-installer/installer.py:796
msgid "Generating initramfs"
msgstr "initramfs 생성 중"

#: live-installer/installer.py:801
msgid "Preparing bootloader installation"
msgstr "부트로더 설치 준비"

#: live-installer/installer.py:821
msgid "Installing bootloader"
msgstr "부트로더를 설치하는 중입니다"

#: live-installer/installer.py:833
msgid "Configuring bootloader"
msgstr "부트로더를 설정하는 중입니다"

#: live-installer/installer.py:841
msgid ""
"WARNING: The grub bootloader was not configured properly! You need to "
"configure it manually."
msgstr ""
"주의: grub 부트로더가 올바르게 설정되지 않았습니다! 수동으로 설정하셔야 합니"
"다."

#: live-installer/installer.py:854
msgid "Trying to install updates"
msgstr "업데이트 설치 중"

#: live-installer/installer.py:907
msgid "Checking bootloader"
msgstr "부트로더를 확인하는 중입니다"

#: live-installer/installer.py:944
msgid "Failed to run command (Exited with {}):"
msgstr "명령 실행 실패({}로 종료됨):"

#~ msgid "Remove windows & Install"
#~ msgstr "Windows 제거 및 설치"

#~ msgid "Quit"
#~ msgstr "끝내기"

#~ msgid "Installation Tool"
#~ msgstr "설치 도구"

#, python-format
#~ msgid ""
#~ "No partition table was found on the hard drive: %s. Do you want the "
#~ "installer to create a set of partitions for you? Note: This will ERASE "
#~ "ALL DATA present on this disk."
#~ msgstr ""
#~ "하드 드라이브에서 파티션 테이블이 발견되지 않았습니다: %s. 설치 프로그램"
#~ "이 사용자를 위한 여러 개의 파티션을 생성하도록 하시겠습니까? 참고: 이는 현"
#~ "재 디스크에 있는 모든 데이터를 지울 것입니다."

#~ msgid ""
#~ "Please indicate a filesystem to format the root (/) partition with before "
#~ "proceeding."
#~ msgstr ""
#~ "진행하기 전에 루트(/) 파티션으로 포맷할 파일시스템을 지정해주십시오."

#, fuzzy
#~ msgid "Select additional options"
#~ msgstr "키보드 선택 사항을 설정하는 중입니다"

#~ msgid ""
#~ "ERROR: You must first manually mount your target filesystem(s) at /target "
#~ "to do a custom install!"
#~ msgstr ""
#~ "오류: 수동으로 설치하시려면 우선 대상 파일시스템(들)을 /target에 직접 장착"
#~ "해주셔야 합니다!"

#~ msgid "Localizing packages"
#~ msgstr "지역화 패키지"

#~ msgid "Cleaning APT"
#~ msgstr "APT를 지우는 중입니다"

#~ msgid "Advanced options"
#~ msgstr "고급 설정"

#~ msgid "Installation paused"
#~ msgstr "설치가 일시 정지되었습니다"

#~ msgid ""
#~ "Do NOT mount virtual devices such as /dev, /proc, /sys, etc on /target/."
#~ msgstr ""
#~ "/target/에 /dev, /proc, /sys, 등과 같은 가상 장치를 장착하지 말아 주십시"
#~ "오."

#~ msgid ""
#~ "During the install, you will be given time to chroot into /target and "
#~ "install any packages that will be needed to boot your new system."
#~ msgstr ""
#~ "설치하는 동안에, /target에 사용자가 chroot를 하는 것과 사용자의 새로운 시"
#~ "스템을 부트하는데 필요한 패키지를 설치할 시간이 주어집니다."

#~ msgid ""
#~ "During the install, you will be required to write your own /etc/fstab."
#~ msgstr "설치하는 동안에, /etc/fstab에 사용자가 직접 등록해주셔야 합니다."

#~ msgid ""
#~ "Create /target/etc/fstab for the filesystems as they will be mounted in "
#~ "your new system, matching those currently mounted at /target (without "
#~ "using the /target prefix in the mount paths themselves)."
#~ msgstr ""
#~ "앞으로 새 시스템에 장착될 파일시스템용 /target/etc/fstab을 생성해서, 지"
#~ "금 /target에(장착 경로 자체의 /target prefix를 사용하지 않고) 장착된 파일"
#~ "시스템과 일치하도록 합니다."

#~ msgid ""
#~ "Install any packages that may be needed for first boot (mdadm, "
#~ "cryptsetup, dmraid, etc) by calling \"sudo chroot /target\" followed by "
#~ "the relevant apt-get/aptitude installations."
#~ msgstr ""
#~ "첫 부팅에 필요할(mdam, cryptsetup, dmraid, 등등) 패키지들을 \"sudo "
#~ "chroot /target\"을 통해 알맞은 apt-get/aptitude로 설치해주십시오."

#~ msgid ""
#~ "Note that in order for update-initramfs to work properly in some cases "
#~ "(such as dm-crypt), you may need to have drives currently mounted using "
#~ "the same block device name as they appear in /target/etc/fstab."
#~ msgstr ""
#~ "몇몇 경우에서(dm-crpyt와 같은) update-initramfs를 제대로 작동시키기 위해서"
#~ "는, /target/etc/fstab에 등록된 것과 같은 블록 장치 이름을 사용하여 지금 장"
#~ "착된 하드 드라이브가 있어야 할 수 있습니다."

#~ msgid ""
#~ "Double-check that your /target/etc/fstab is correct, matches what your "
#~ "new system will have at first boot, and matches what is currently mounted "
#~ "at /target."
#~ msgstr ""
#~ "/target/etc/fstab이 맞는지, 첫 부팅에서 새 시스템에 이용될 장치가 일치하는"
#~ "지, 지금 /target에 장착된 장치가 일치하는지를 한 번 더 확인해주십시오."

#~ msgid "Assign to /home"
#~ msgstr "/home으로 할당합니다"

#~ msgid "Assign to /boot/efi"
#~ msgstr "/boot/efi로 할당합니다"
